\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

\include{preamble.inc}
% Полезные макросы листингов.
\include{macros.inc}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\include{info}
\include{mytitle}
\maketitle

\newpage
\tableofcontents

\nobreakingbeforechapters 
%\breakingbeforechapters

\newpage
\Introduction

Цель работы: моделирование и исследование характеристик 
неразветвленной цепи постоянного тока.

Задание: рассчитать цепь постоянного тока для заданных 
исходных данных при изменении сопротивления нагрузки от $R2=10\cdot R1$
до $R2=0.1\cdot R1$

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже
\newpage

\chapter{Исходные данные}

Параметры элементов цепи: E=100; R1=10; R2=100; R2=50; 
R2=20; R2=10; R2=5; R2=2; R2=1;

\chapter{Ход работы}

Для расчета параметров цепи были составлены две программы.
Первая вычисляет с помощью формул. Ее код представлен
в листинге \ref{lst:program}.

\begin{listing}[H]
\matlabfile{../program.m}
\caption{Код программы} 
\label{lst:program}
\end{listing}

Полученные результаты представлены в таблице \ref{tab:m_program}.

\begin{longtable}{|*{6}{c|}}
    \caption{Результаты выполнения первой программы}
    \label{tab:m_program}
    \\ \hline
    \multicolumn{1}{|>{\centering\arraybackslash}p{2cm}|}{R2, Ом} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{2cm}|}{I, А} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{3cm}|}{UR2, В} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{3cm}|}{PR2, Вт} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{2cm}|}{PE, Вт} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}c|}{kpd} \\
    \hhline{|======|} \endfirsthead
    \subcaption{Продолжение таблицы~\ref{tab:m_program}}
    \\ \hline
    \multicolumn{1}{|>{\centering\arraybackslash}p{2cm}|}{R2, Ом} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{2cm}|}{I, А} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{3cm}|}{UR2, В} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{3cm}|}{PR2, Вт} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{2cm}|}{PE, Вт} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}c|}{kpd} \\
    \hhline{|======|} \endhead
    \hline \subcaption{Продолжение на след. стр.}
    \endfoot
    \hline \endlastfoot
    100 & 0.91 & 90.91 & 82.64  & 90.91  & 0.91 \\ \hline
    50  & 1.67 & 83.33 & 138.89 & 166.67 & 0.83 \\ \hline
    20  & 3.33 & 66.67 & 222.22 & 333.33 & 0.67 \\ \hline
    10  & 5.00 & 50.00 & 250.00 & 500.00 & 0.50 \\ \hline
    5   & 6.67 & 33.33 & 222.22 & 666.67 & 0.33 \\ \hline
    2   & 8.33 & 16.67 & 138.89 & 833.33 & 0.17 \\ \hline
    1   & 9.09 & 9.09  & 82.64  & 909.09 & 0.09 \\
\end{longtable}

Вторая эмулирует работу цепи с помощью Matlab Simulink.
Программа представлена на рисунке \ref{ris:scheme}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/scheme.png}}
    \caption{Cобранная цепь в Matlab Simulink}
\label{ris:scheme}
\end{figure}

Результаты измерений представлены в таблице \ref{tab:simulink_program}.

\begin{longtable}{|*{8}{c|}}
    \caption{Результаты расчета и моделирования}
    \label{tab:simulink_program}
    \\ \hline
    \multicolumn{3}{|>{\centering\arraybackslash}c|}{Исходные данные} &
    \multicolumn{2}{>{\centering\arraybackslash}c|}{Результаты моделирования} & 
    \multicolumn{3}{>{\centering\arraybackslash}c|}{Результаты расчета} \\ \hline
    \multicolumn{1}{|>{\centering\arraybackslash}c|}{E, В} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}c|}{R1, Ом} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}c|}{R2, Ом} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|}{I, А} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}c|}{UR2, В} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}c|}{PR2, Вт} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}c|}{PE, Вт} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}c|}{kpd} \\
    \hhline{|========|} \endfirsthead
    \subcaption{Продолжение таблицы~\ref{tab:simulink_program}}
    \\ \hline
    \multicolumn{3}{|>{\centering\arraybackslash}c|}{Исходные данные} &
    \multicolumn{2}{>{\centering\arraybackslash}c|}{Результаты моделирования} & 
    \multicolumn{3}{>{\centering\arraybackslash}c|}{Результаты расчета} \\ \hline
    \multicolumn{1}{|>{\centering\arraybackslash}c|}{E, В} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}c|}{R1, Ом} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}c|}{R2, Ом} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{2.5cm}|}{I, А} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}c|}{UR2, В} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}c|}{PR2, Вт} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}c|}{PE, Вт} &
    \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}c|}{kpd} \\
    \hhline{|========|} \endhead
    \hline \subcaption{Продолжение на след. стр.}
    \endfoot
    \hline \endlastfoot
    100 & 10 & 100 & 0.9091 & 90.91 & 82.64 & 90.91 & 0.9091  \\ \hline
    100 & 10 & 50  & 1.667  & 83.33 & 138.9 & 166.7 & 0.8333  \\ \hline
    100 & 10 & 20  & 3.333  & 66.67 & 222.2 & 333.3 & 0.6667  \\ \hline
    100 & 10 & 10  & 5      & 50    & 250   & 500   & 0.5     \\ \hline
    100 & 10 & 5   & 6.667  & 33.33 & 222.2 & 666.7 & 0.3333  \\ \hline
    100 & 10 & 2   & 8.333  & 16.67 & 138.9 & 833.3 & 0.1667  \\ \hline
    100 & 10 & 1   & 9.091  & 9.091 & 82.64 & 909.1 & 0.09091 \\
\end{longtable}

По полученным результатам построил графики зависимостей
(представлены на рисунке \ref{ris:plots}): 
\begin{enumerate}
\item Внешняя характеристика: $\mathit{UR2}=f(I)$.
\item КПД от тока нагрузки: $kpd=f(I)$.
\item Мощности нагрузки PR2 от тока нагрузки: $\mathit{PR2}=f(I)$.
\end{enumerate}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/plots.png}}
    \caption{Графики зависимостей}
\label{ris:plots}
\end{figure}

\backmatter %% Здесь заканчивается нумерованная часть документа и начинаются ссылки и

\newpage
\Conclusion

Смоделировал и исследовал характеристики
неразветвленной цепи постоянного тока.

Рассчитал цепь постоянного тока для заданных 
исходных данных при изменении сопротивления нагрузки
от $R2=10\cdot R1$ до $R2=0.1\cdot R1$

\end{document}
